Will!
"Je bent een vervloekte emigrant," riep een hoefsmid, terwijl hij hem in een woedende manier door de pers, hamer in de hand; En je bent een vervloekte aristocraat!"
De postmeester heeft zichzelf tussen deze man en die van de rijder geplaatst hoofdstel (waarmee hij blijkbaar aan het maken was), en sussend zei hij: "Laat hem worden; Laat hem maar!
Hij zal in Parijs worden veroordeeld. '
“Geoordeeld!” herhaalde de hoefsmid en zwaaide met zijn hamer.
“Ay!
en veroordeeld als een verrader. "
Hierop brulde de menigte de goedkeuring.
Het controleren van de postmeester, die was voor het draaien van het hoofd van zijn paard naar de tuin (de dronken patriot zat stilgezind in zijn zadel om naar te kijken, met de lijn om zijn pols), zei Darnay, zodra hij de zijne kon maken stem gehoord: "Vrienden, je bedriegt jezelf, of je bent misleid.
ik ben geen verrader."
"Hij liegt!"
riep de smid.
"Hij is een verrader sinds het decreet.
Zijn leven is voor de mensen.
Zijn vervloekte leven is niet van hem! '
Op het moment dat Darnay een rush zag in de ogen van de menigte, welke een ander moment zou hem hebben gebracht, de postbeambte keerde de zijne paard de tuin in, reed de escorte vlak langs de flanken van zijn paard, en de postbode sloot en verborg de gekke dubbele poorten.
De hoefsmid sloeg een slag op hen met zijn hamer, en de schare kermde; maar nee er was meer gedaan.
"Wat is dit decreet waar de smith over sprak?"
Vroeg Darnay het postbeambte, toen hij hem bedankte en naast hem op het erf stond.
"Echt een decreet voor het verkopen van eigendommen van emigranten."
